安倍晉三稱疫情從中國擴散 北京批政治盲從

（中央社台北26日電）美中兩國因武漢肺炎的責任問題而口水戰不斷，日本首相安倍晉三昨天也說疫情是從中國擴散到世界。北京今天對此回應稱，政治盲從不應凌駕於科學判斷，安倍的言論有違中日共同抗疫的努力。

綜合澎湃新聞等陸媒報導，中國外交部下午舉行例行記者會，有媒體針對安倍晉三指2019冠狀病毒疾病（COVID-19，武漢肺炎）疫情是「從中國擴散到世界」一事提問。

曾經推文質疑美軍將病毒帶至武漢的中國外交部發言人趙立堅表示，「科學問題必須以事實和科學為依據，由科學家和醫學專家去研究」。

他說，堅決反對將病毒來源問題政治化、污名化，這種做法有悖於世界衛生組織（WHO）及大量研究機構、醫學專家的專業意見，更有違國際社會、包括中日兩國共同抗擊疫情的努力和期待。

趙立堅表示，「我想強調政治盲從不應凌駕於科學判斷，團結合作才是人類戰勝疫情的最有力武器」。

安倍晉三25日召開有關疫情的記者會，媒體在會中提到美中兩國為了防疫導致對立加劇的情況。

對此，安倍回答說：「新型冠狀病毒是從中國擴散到世界各地，這是事實。」

他還表示，美國是日本唯一的同盟國，共享基本價值觀，日本與美國合作因應各種國際間的課題。

老實 西方班左膠除左收左支那錢果班 有班真心膠真係政治盲從
明明全個西方都讚台灣做得好 支那講句台灣RACISM
成個西方焦點就變左台灣有冇RACISM?
屌 咁既垃圾 支那唔玩死你 支那都對唔住自己啦

認清事實